Notebook牌子選擇 & 推介

屋企人部notebook壞keyboard，控制失控，過晒保又唔想俾錢搵人整，打算買過部 (Asus，連續兩部都死同樣問題)
我又只用過Asus，自己無遇過咩大問題，但壞幾次就無謂再介紹返同牌子。

咁我想請問依家 有無話邊個牌子係比較好同耐用？ 只聽講lenovo同Fujitsu係差。

Budget 6-6.5k內
一般用途，上網睇片，間中文書
機身就希望輕身同薄d

Thanks all

lm

dell

Dell

Mi Apple design

咁多推Dell
睇睇先tks

DELL Inspiron 5000 14 5480

第8代 Intel® Core™ i5-8265U 處理器

8GB, DDR4, 2666MHz

256GB M.2 PCIe NVMe 固態碟

Intel® UHD 顯示卡 620 含共享 顯示卡 記憶體

14.0-吋 FHD (1920 x 1080) 防眩光 LED 背光非觸控窄邊框 IPS 顯示器

Notebook來來去去都係咁 進步唔大
無話邊部特別好 價錢岩 外形重量岩 SPEC岩
就去馬啦

呢個系列好似幾啱
同埋我想問Dell nb 係咪都可以直接官網搵sales落order？
之前買佢哋d mon有得平少少 唔知其他有無

係
直接問佢網上訂最平幾錢就得

Thanks

D spec 幾啱我
想問下呢部dell 如工作用長開每星期五個日夜(120個鐘) 頂唔頂得順?

ASUS zenbook 13，13吋幾靚仔

哩部幾錢？襟唔襟用？

一次過答哂
電子野無話邊部襟用啲
部買返黎就係要用
你正常使用幾時壞係睇你好唔好彩
我揀dell係因為佢QC做得好
相對上”無咁易壞”

用notebook要注意既係電池老化問題
唔建議 一路充電 一路用 粒電好易壞同硬件過熱問題
最好既習慣就係
充到90%就停 用到15%就充電
千奇唔好用到無電熄機為止

Dell ASUS Apple 一般情況黎講都無伏
唔係話其他牌子唔得 只係我自己用過覺得唔錯

揀返新一代既CPU （gen8 / gen9 )
有SSD
13-14寸
基本上都合格

但notebook唔插電用 效能冇咁用
我唔插電打機用ae會好lag
一插返電就順返

呢個當然啦

所以一直覺得電兢NOTEBOOK係電子垃圾
Notebook根本唔係拎應該打機

我見到D人話想買部NOTEBOOK 打到機
我都廢事出聲 哂鳩氣

嚟部用尼睇戲好似幾正幾錢到?

Apple, 勁耐用